В данной [**статье**](https://habr.com/ru/companies/hsespb/articles/655437/) автор разбирает необходимость проверки на антиплагиат  в олимпиадном программировании. Она затонула такой подход как разбитие кода на граф. И использование алгоритма поиска изоморфизма вида подграф-подграф. Подход не плохой, но правильно написанный алгоритм на токенах будет ничуть не хуже. Так вот в комментариях человек сказал что нужно сравнение с MOSS или [JPLAG](https://github.com/jplag/JPlag).

Рассмотрим JPLAG. Как написано в описании что алгоритм построения токенов используется такой - [**ANTLR**](https://habr.com/ru/articles/583882/). 
В этой статье сравнивают 5 подходов к поиску плагиата:

1. __Text-based__ метод заключается в сравнении текстовых представлений программ на основе некоторой метрики, например, расстояния Левенштейна. Данный способ отличается своей скоростью и простотой, но результативность быстро снижается даже на простейших _косметических_ модификациях.
2. __Token-based__ метод основан на преобразовании ключевых слов программы в последовательность лексем языка программирования (токенов). Полученные токены сравниваются любым доступным способом. Этот алгоритм гораздо точнее предыдущего, так как игнорирует все изменения второго типа, однако он всё ещё не справляется со структурными изменениями.
3. __Metric-based__ метод определяет на полученных в предыдущем методе **токенах** некоторые метрики (например, кол-во используемых циклов и условных конструкций), а далее считает схожесть программ на основе количества совпадающих метрик
4. __Tree-based__ подход требует представления кода в виде абстрактного синтаксического дерева (далее просто AST, Abstract Syntax Tree). В таком формате программы сравниваются любым доступным способом: от "наивного" подсчёта совпадающих узлов до продвинутых методов. // Такой подход использовал первый автор
5. __Binary-based__ метод требует прохождения кодом этапа компиляции (или интерпретации). Полученное бинарное представление (ассемблерный листинг или байткод) служит основой для дальнейшего сравнения программ. Помимо высокой точности на заимствованиях 1-2 типа (мелкие структурные изменения часто оптимизируются компилятором, а разные реализации одного функционала, дают одинаковый ассемблерный листинг), алгоритм может дать неплохой результат на модификациях третьего типа, но в то же время может и легко ломаться. 

Автор статьи про ANTLR ссылается на то, использование комбинации расстояния _Дамерау-Левенштейша_ и _LCS_ (Longest common subsequence) является одним из лучших. Как по мне это не совсем так.
При вычислении наибольшей __общей подпоследовательности__ задача сводится к нахождению общих __подпоследовательностей__ символов проверяемых программ. Преимуществом являются простота реализации и чувствительность к заимствованиям 3 типа – _перестановкам_ и _удалению_ фрагментов кода. Однако высока вероятность того, что найденные решения не будут похожими из-за того, что __подпоследовательностями__ могут являться короткие или часто встречающие слова. 
Про расстоячние **Левенштейна** вопросов нет. Но тогда нужна другая связка. Необходимо использовать алгоритм, нечувствительный к перестановкам или удалению фрагментов кода. Таким является **метод отпечатков**, в котором программа представляется в виде набора отпечатков или идентификационных меток. 
Строка токенов, представляющая программу, разбивается на подстроки фиксированной длины, после чего все подстроки хэшируются. Среди хэш-значений выделяется подмножество, характеризующее программу – данное подмножество и является множеством отпечатков. Программы считаются схожими, если они обладают одинаковыми отпечатками.

__Поэтому использование 3го подхода я считаю самым оптимальным.__